\documentclass[margin]{res}

\usepackage{fontspec,xltxtra,xunicode}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{xeCJK}

\defaultfontfeatures{Mapping=tex-text}
\setCJKmainfont[BoldFont=SimHei,ItalicFont=KaiTi]{SimSun}
\setmainfont{Palatino Linotype}

\textwidth=5.2in % increase textwidth to get smaller right margin

\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\begin{document} 

\address{ 张启超 \\ }
\address{ 南京大学, 汉口路22号, 210093 \\ (+86) 152-9838-8316  \\ \href{http://lecoding.com}{http://lecoding.com} \\ 
\href{mailto:njuzhangqichao@gmail.com}{njuzhangqichao@gmail.com} }

 
\begin{resume} 
 
\section{技能} 
   \begin{tabular}{l p{3in}}
      \bf{系统} &  Ubuntu, ArchLinux, CentOS \\
      \bf{编程语言} &  C, Java, PHP, JavaScript, C++, Python, Shell \\
      \bf{工具} & Vim, Git, GDB, IntelliJ, Eclipse \\
      \bf{框架} & jQuery, Yii, Backbone, Spring
 \end{tabular}

\section{经验} 
{\bf 江苏中正信息科技有限公司} \hfill 2012-7-20 至 2012-12-20 
\begin{itemize} \itemsep -2pt 
\item 这是一个创业团队，主要使用 YII 框架开发 PHP 程序。
\item 本人的工作主要做开放平台 OAuth2.0 认证和平台 API 接口的设计工作。除此还进行一些前端的开发工作(基于 jQuery 和 Bootstrap )
\end{itemize}

\section{项目}
 {\bf UWS,} 轻量级HTTP服务器\hfill 2012 - 2013
 \begin{itemize} \itemsep -2pt

\item 个人项目,使用C语言开发,旨在设计一个高性能的Web服务器，功能类似于 Nginx，截至目前版本已开发到 0.0.10。
\item 功能包括：304 页面支持，Http Basic 认证，Url 重写，简单的反向代理，FastCGI 支持。
\item 在虚拟机512M的内存情况下，ab 测试 1000 并发单进程处理量超过 7kqps
\item 其中一个子项目使用了自己开发的动态内存管理程序 usmem，类似于 Loki，彻底解决了服务器的内存泄漏问题。
\end{itemize}

 
 
{\bf DistMEM,} NoSQL 数据库\hfill  2012 - 2013
\begin{itemize} \itemsep -2pt
\item 个人项目,使用C++开发。类似于Redis，提供弱化的API接口，仅支持set,get和del。
\item 数据类型支持String，Float，List，Int，其中String是Binary Safe的。
\item 数据存储参照了Fat12文件格式，索引使用了B树，为了提高访问性能采用了LRU作为缓存机制。
\item 另外本人还开发了php\_distmem 作为PHP语言访问该数据库的C语言扩展。
\end{itemize}

{\bf 南大文集,} 南京大学文学爱好者社区 \hfill 2012
\begin{itemize} \itemsep -2pt
\item 合作项目,基于YII框架。这是与学长合作的一个项目，旨在为南京大学文学爱好者提供一个单纯的交流平台。本人的工作有：
\item 社交网络分享模块和评论模块
\item 类MarkDown语法解析器和评论框 @ 提示功能(已做成 jQuery 插件)
\item 其它一些前端和后端琐碎工作，为别人提供RESTful接口，修改页面CSS显示等。
\end{itemize}

{\bf UPLEX,} Python 语言的 Lex 解析器 \hfill 2012
\begin{itemize} \itemsep -2pt
\item 个人项目,使用Python语言开发的LEX程序。
\item 依据编译原理中的知识设计的Python版本的Lex，核心是正则表达式引擎。利用NFA->DFA->mDFA得到处理后的正则，可应对简单的正则表达式。
\item 该程序可读取*.l文件生成规则解析文件。
\end{itemize}

{\bf Lily-PHP-SDK,} 南京大学小百合论坛SDK \hfill 2011 - 2012
\begin{itemize} \itemsep -2pt
\item 个人项目,使用PHP开发。为了封装南京大学小百合论坛的 API 而编写的程序。
\item 主要工作是解析页面DOM，采用了正则匹配，最终提供合乎规范的调用接口。
\item LilyMe 是该 SDK 的衍生项目，基于jQuery Mobile的小百合移动网页版。
\item LilyClient 是该 SDK 的衍生项目，这是一个Android版本的小百合客户端，添加了的部分功能如“@”、”位置标记”等。
\end{itemize}

{\bf 其它项目}\hfill 2011 - 2013
\begin{itemize} \itemsep -2pt
\item 轻博客，基于YII和jQuery的博客系统
\item 网络白板，基于Java和Swing的远程白板程序，本人主要负责整体架构、语音传输和IPC功能。
\item 基于Google App Engine和Python的一些实用程序，如记事本，匿名网盘等。
\item 教务网自动选课插件。这是一个 Chrome 插件，用于南京大学教务网抢课，使用 JS 开发，实际使用效果显著。
\end{itemize}

\section{在校成绩} 
   \begin{tabular}{l p{3in}}
      GPA &  4.1/5.0 \\
      四级 & 617 \\
      六级 & 546
 \end{tabular}

\section{相关链接}
   \begin{tabular}{l p{3in}}
     \underline{个人博客:} & \href{http://lecoding.com}{http://lecoding.com}\\
     \underline{GitHub:} &  \href{https://github.com/usbuild}{https://github.com/usbuild}\\
     \underline{Twitter:} & \href{https://twitter.com/usbuild}{https://twitter.com/usbuild}
 \end{tabular}

\end{resume} 
\end{document} 



